# advanced-node
API Node.js com integração com S3 da AWS e autenticação via Facebook. Ela utiliza banco de dados relacional Postgres e TypeORM como ORM. API desenvolvida seguindo a metodologia TDD e aplicando Clean Architecture, princípios SOLID e Design Patterns para resolver problemas comuns.
<br><br>

> ## Princípios

* Single Responsibility
* Open Closed
* Liskov Substitution
* Interface Segregation
* Dependency Inversion
* Separation of Concerns
* Don't Repeat Yourself
* You Aren't Gonna Need It
* Keep It Simple
* Composition Over Inheritance
* Small Commits

> ## Design Patterns

* Factory
* Adapter
* Composite
* Decorator
* Command
* Dependency Injection
* Abstract Server
* Composition Root
* Builder
* Template Method
* Singleton
* Chain of Responsibility
* Proxy

> ## Code Smells (Anti-Patterns)

* Blank Lines
* Comments
* Data Clumps
* Divergent Change
* Duplicate Code
* Inappropriate Intimacy
* Feature Envy
* Large Class
* Long Method
* Long Parameter List
* Middle Man
* Primitive Obsession
* Refused Bequest
* Shotgun Surgery
* Speculative Generality

> ## Metodologias e Designs

* TDD
* Clean Architecture
* DDD
* Refactoring
* GitFlow
* Modular Design
* Dependency Diagrams
* Use Cases
* Spike (Agile)

> ## Bibliotecas e Ferramentas

* NPM
* Typescript
* Git
* Jest
* Ts-Jest
* Jest-Mock-Extended
* TypeORM
* AWS-SDK
* Multer
* UUID
* Axios
* Postgres
* JsonWebToken
* Express
* Cors
* Supertest
* Husky
* Lint Staged
* Eslint
* Standard Javascript Style
* Rimraf
* In-Memory Postgres Server
* Module-Alias
* Npm Check
* Travis CI
* Coverals
* DotEnv
* Ts-Node-Dev

> ## Features do Typescript

* POO Avançado
* Strict Mode
* Interface
* TypeAlias
* Namespace
* Utility Types
* Modularização de Paths
* Configurações
* Build

> ## Features de Testes

* Testes Unitários
* Testes de Integração
* Cobertura de Testes
* Test Doubles
* Mocks
* Stubs
* Spies
* Fakes
<br>
Códigos reproduzidos durante o curso do Rodrigo Manguinho.
